<p align="center">
    <h1 align="center">Drone School Backend</h1>
</p>

<h4>Реализованная функциональность</h4>
<ul>
    <li>Авторизация по JWT студентов (обучающихся) и инструкторов</li>
    <li>Получение списка курсов, программы курсов (блоки и сами уроки)</li>
    <li>Прохождение курсов (уроков курса) с любого клиента (Web, Unity и при желании другие)</li>
    <li>Трекинг статуса прохождения курса</li>
</ul>

<h4>Особенности проекта:</h4>
<ul>
    <li>Хранение и прохождения полного курса от теоритической до практической частей</li>
    <li>Два личных кабинета для трекинга студентов и преподавательской деятельности</li>
</ul>

<h4>Основной стек технологий:</h4>
<ul>
    <li>PHP 8+</li>
    <li>Laravel 8</li>
    <li>Mysql (MariaDB 10+)</li>
    <li>Tymot Jwt Auth</li>
    <li>Git</li>
    <li>Gitlab</li>
</ul>

<h4>Демо</h4>
<p>Тестовая ссылка на проект: http://rosseti.maxinteam.ru/</p>
<p>Данные для входа логин/пароль - test/password</p>

<h4>Среда запуска</h4>
<ul>
    <li>Развертывание сервиса производится на debian-like linux (debian 9+);</li>
    <li>Требуется установленный web-сервер с поддержкой PHP(версия 8+) интерпретации(apache, nginx);</li>
    <li>Требуется установленная СУБД Mysql (MariaDB версия 10+)</li>
</ul>

<h4>Среда запуска</h4>
<p>Необходимо создать конфигурационный файл папка_сервиса/.env, изначально взяв готовый шаблон из папка_сервиса/.env.example</p>
<p>Необходимо создать пустую базу данных, а подключение к базе прописать в конфигурационный файл сервиса по адресу: папка_сервиса/.env</p>
<p>sudo systemctl restart mariadb<br>
sudo mysql_secure_installation<br>
mysql -u root -p<br>
mypassword<br>
CREATE DATABASE mynewdb;<br>
quit</p>
<p>Выполнить команды для генерации ключа проекта:<br>cd {папка_проекта}<br>php artisan key:generate</p>

<h4>Запуск миграций в базу данных</h4>
<p>Для заполнения базы данных системной информацией выполните в корневой папке сервиса: php artisan migrate</p>

<h4>Установка зависимостей проекта</h4>
<p>Установка зависимостей осуществляется с помощью [Composer](http://getcomposer.org/). Если у вас его нет вы можете установить его по инструкции на [getcomposer.org](http://getcomposer.org/doc/00-intro.md#installation-nix).</p>
<p>После этого выполнить команду в директории проекта:</p>
<p>composer install<br>php artisan jwt:secret</p>

<h4>Настроить nginx под проект</h4>
<p>Найти готовый nginx config для Laravel и прописать CORS составляющий для доменов, которые будут использовать API данного сервиса</p>

<h4>Разработчики</h4>
<h5>Калинушкин Максим<br>FullStack devloper (PHP, JS, Laravel, Vue)<br>tg: @mstrmk</h5>
